\chapter{Weitere Alternativen} \label{alternatives}
\section{\acrfull{pospace}}
\gls{pospace} wird auch \acrfull{poc} genannt und funktioniert ähnlich wie \gls{pow}. Der Unterschied, ist, dass anstelle von Rechenleistung, für das \Gls{minen}, Speicherplatz zur Verfügung gestellt werden muss \cite{dziembowski2015proofs}. Je mehr Speicherplatz zur Verfügung stehen, desto höher sind die Chancen, den nächsten Block generieren zu dürfen. \\
Das \Gls{minen} bei \gls{pospace} läuft in zwei Phasen ab. In Phase eins schickt ein sogenannter verifier V eine Menge an Daten an einen Provider P, die dieser dann abspeichert. V behält nur eine kleine Menge an Daten. In Phase zwei fragt V nach einem bestimmten Teil der Daten, und P greift, sofern er die Daten gespeichert hat, darauf zu und sendet seine Antwort. Mithilfe der Daten, die sich V behalten hat, kann dieser verifizieren, ob die Antwort korrekt ist oder nicht. Sollte sie korrekt sein, darf P als nächster einen Block erzeugen.\\
Die Vorteile dieser Methode sind, das es zwar so sicher ist wie \gls{pow}, da auch hier für das \Gls{minen} Aufwand aufgebracht werden muss, aber dennoch viel energieeffizienter. Außerdem haben die meisten Geräte eher Speicherplatz frei, der nicht genutzt wird, als Prozessorleistung. Zusätzlich kann es keine Hardware geben, die gewisse Benutzer bevorzugt.\\
Dennoch wäre es bei \gls{pospace} sowie schon bei \gls{pow} möglich, eine 51-Prozent-Attacke durchzuführen, und auch hier könnten mining Pools entstehen.

\section{\acrlong{pob}}
Die Idee von \gls{pob} ist, dass es eine Adresse gibt, die sogenannte \textit{Eater Adresse}, auf die niemand Zugriff hat. Sendet jemand Währungseinheiten an die Eater Adresse, werden sie sprichwörtlich verbrannt, da keiner sie mehr verwenden kann. Doch durch das Senden an die Eater Adresse bekommt die sendende Person in einem \gls{pob} System das Recht zu \Gls{minen}. Also der Nachweis für \Gls{miner} ist, dass sie einen Kurzzeitverlust in Kauf nehmen, um auf lange Sicht gesehen Gewinn machen zu können. Je mehr Währungseinheiten jemand verbrennen lässt, desto höher die Wahrscheinlichkeit, dass dieser den nächsten Block erzeugen darf.\\
\gls{pob} kann auf zwei Arten implementiert werden. Entweder werden Währungseinheiten der eigenen Kryptowährung verbrannt, oder es werden welche von einer anderen Kryptowährung verbrannt. \\
Gründe, warum man eine Kryptowährung mit \gls{pob} implementieren sollte, sind, dass Clients eher zu einer Langzeitinvestition greifen werden, was für die Währung zu einem höheren Wert und zu größeren Stabilität führen könnte.\\
Nachteile davon sind, dass auch bei \gls{pob} die Reichen wieder bevorzugt werden und dass keinerlei Sicherheiten geboten wird, dass jemand am Ende zumindest denselben Wert an Währungseinheiten, der zuvor verbrannt wurde, durch Mining wieder zurück bekommt.

\section{\acrlong{poi}}
\gls{poi} ist ähnlich zu \gls{pos}. Wie bei \gls{pos} muss auch hier eine gewisse Menge der Währung weggesperrt werden, um \gls{minen} zu können. \Gls{minen} wird bei \gls{poi} jedoch harvesting genannt. Das Ziel von \gls{poi} ist es den Nachteil von \gls{pos}, dass die Reichen immer reicher werden, zu beheben.  Dies geschieht, indem ein \textit{trust score} vergeben wird \cite{Nem,Nem2}.  Ein höherer \textit{trust score} führt dazu, dass demjenigen beim Validieren von Transaktionen eher vertraut werden kann. Die Chance den nächsten Block erstellen zu dürfen hängt nicht mehr davon ab, wieviel Währungseinheiten zurseitegelegt wurden, sondern von der Anzahl und der Qualität der eigenen Transaktionen in der Vergangenheit. Die Qualität ist hierbei bestimmt von der Höhe der Transaktionen und den Adressen an die geschickt wurde.\\
Verwendet wird dieser Algorithmus derzeit nur von NEM.

\section{\acrlong{poet}}
Der Chip Hersteller Intel hat sein eigenes \gls{pox}-Protokoll \gls{poet} entwickelt. Es ähnelt \gls{pow}, verbraucht jedoch um einiges weniger Energie \cite{POET2}. Anstelle von kryptographischen Puzzles werden \textit{trusted execution environments (TEE)} verwendet, um sicherzustellen, dass Blöcke zufällig erzeugt werden \cite{POET}. Das Konzept beruht auf der garantierten Wartezeit des TEE. TEEs sind spezielle von Intel entwickelte Maschinen, die zum \Gls{minen} von POET entwickelt wurden. POET basierte Kryptowährungen können nur auf besagten TEEs gemined werden.\\
Das größte Problem bei \gls{poet} ist, dass man auf Intel vertrauen muss. Dies widerspricht in gewissen Maßen jedoch wieder dem Konzept einer Kryptowährung.



\section{\acrlong{poac}}

\gls{poac} wurde entwickelt, da man befürchtet, dass \gls{Bitcoin} \Gls{miner}, nachdem alle 21 Millionen \gls{Bitcoin}s gemined wurden, aufhören zu \Gls{minen}, da der Gewinn aus den Übertragungsgebühren nicht rentabel ist.\\
Deshalb wurde eine Mischung aus \gls{pow} und \gls{pos} erfunden. Während das Erzeugen eines Blockes mittels \gls{pow} Algorithmus bestimmt wird, wird nochmals extra mittels \gls{pos} bestimmt, wer diesen Block dann zur Blockchain hinzufügen darf \cite{POActivity}. Für beides gibt es eine Entlohnung.\\
 Derzeit handelt es sich dabei aber nur um ein theoretisches Konstrukt, da es noch keine Kryptowährung gibt, die diesen Algorithmus verwendet. Dies liegt vermutlich daran, dass \gls{poac} sowohl die Nachteile von \gls{pow} als auch die von \gls{pos} übernimmt.
 
 
\section{\acrlong{poau}}
Die Idee hinter \gls{poau} ist, dass jede Firma ihre eigene Blockchain haben soll. In dieser Blockchain werden zu Beginn einige Leute ausgewählt, die die Blöcke validieren. Da die Firma weiß, wer validieren kann, können sie darauf vertrauen, dass diese Person keine bösen Absichten hat.\cite{POAU1,POAU2}\\
Auch hier ist der Nachteil, dass das ganze von einem dezentralen immer mehr zu einem zentralen System geht.\\
Vorteile sind unter anderem das Wegfallen von Mining und schnelle und vertrauenswürdige Block Validierung.

